<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>not-releated on Hi, I&#39;m Nicko Hristov!</title>
    <link>https://nickohristov.de/tags/not-releated/</link>
    <description>Recent content in not-releated on Hi, I&#39;m Nicko Hristov!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jan 2022 19:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://nickohristov.de/tags/not-releated/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Moderne Freiheit</title>
      <link>https://nickohristov.de/posts/freedom_and_impulses/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 19:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nickohristov.de/posts/freedom_and_impulses/</guid>
      <description>Was bedeutet Freiheit? Welche der beiden folgenden Personen ist freier:
 Ein Drogensüchtiger. Ein Durchschnittsmensch, der nur deshalb nicht drogensüchtig ist, weil er in einem Land lebt, in dem Drogen so reguliert oder beschämt werden, dass sie schwer zu bekommen sind.  Die meisten modernen Menschen werden hier eine Art kognitive Dissonanz, eine Art Störung in ihrer Matrix haben. In der modernen Auffassung von Freiheit bedeutet Freiheit die Fähigkeit, zu tun, was man will, ohne dass die Regierung oder die Gesellschaft einem vorschreibt, was man zu tun hat, so dass (1), der Drogenabhängige, &amp;ldquo;freier&amp;rdquo; sein sollte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fragilität der Physik</title>
      <link>https://nickohristov.de/posts/frangibility_of_physics/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 19:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nickohristov.de/posts/frangibility_of_physics/</guid>
      <description>Die Physik hat den Ruf, ein einzigartig &amp;ldquo;wissenschaftliches&amp;rdquo; Fach zu sein. In anderen Bereichen hört man vielleicht vom &amp;ldquo;Neid auf die Physik&amp;rdquo;, der ein tief verwurzelter Wunsch von Akademikern anderer Disziplinen nach der Strenge und Eleganz der Physik sein soll. Nur die Physik, so die landläufige Meinung, ist wirklich in der Lage, von der Unordnung der Details zu abstrahieren und wirklich schöne und solvente Modelle ihres Gegenstandes zu schaffen. Die Physik ist somit die Königin der &amp;ldquo;harten Wissenschaften&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
